陳茂波：中国經濟總量或在2028年提前超越美國 因此美國感到不安及不是味兒

財政司司長陳茂波在一個網上論壇表示，過去三年中美關係急速變化，美國連番動作旨在針對及牽制中國長遠發展，某程度上反映兩國實力逐步收窄，他引述外國有研究指，由於中美疫情防控表現有差異，內地經濟總量或在2028年提前超越美國。他預料美國因國際及經濟領導地位被追近，將感到不安及不是味兒，並因此限制中國崛起。

他又指，留意到美國多名新內閣官員的發言，仍視中國為最大挑戰，可估計中美關係未來仍有不易解決的分歧，香港必須做好定位，應對美國有可能進一步打壓，在社會事件及中美關係緊張下，港元仍保持穩定，兌美元持續趨強，反映市場對聯繫匯率制度的信心。

他又說，美國打壓中概股，是轉危為機的例子，推動不少中概股回港上市，帶動香港證券市場發展，去年本港股票市場日均成交額約1300億元，按年升48％，市值按年增加24％。

原文網址：

超英趕美

上海2020.jpg

其實冇講錯 cc toy 唔肯認清事實

咁支那快啲開放市場

下？說好的2025呢？

我偷你啲嘢 偷到我就快有錢過你
你唔比我繼續偷係因為你感到不是味兒

原來依家都未係
咁你仲日日衝出黎柒做乜

2020 武統台灣
2021 中共百年夢
2025 製造大國
2028 稱霸全球

有china joe 同黑婆，唔好話2028，2025已經提早換位。

2020年武統台灣

既然係咁。仲係世貿搵著數？

哈！

支那五行欠水
瘟疫，水災，失業率，金融危機
人民就快捱唔住

收皮啦波叔中國既野幾時到你預計

咁咪好囉
人地驚你咪威威

未來8年是關鍵

條友連5毛都貪